\subsection{1. Procedūra}

    Orģināli šī bija funkcija, kas bija piesaistīta Django modelim. Sī funkcija pievienoja kādu datu bāzē eksistējošu
    jautājumu kādas jau nodefinētas jautājumu grupas saraksta beigās. Tā kā jautājumu secība ir svarīga tad ir nepieciešams
    specifiski norādīt, ka jautājums ir grupas beigās.

\begin{verbatim}
CREATE OR REPLACE PROCEDURE public.qs_push_back(
    q_id int4, qs_id int4
)
LANGUAGE plpgsql
AS $procedure$
    DECLARE max_order int4;
    DECLARE qsandqp_id int4;
    BEGIN
        SELECT max(qq.order)
            FROM questions_questionsetandquestionmap qq
                WHERE qq.questionset_id = qs_id
                INTO max_order;

        IF (max_order is null) THEN
            max_order = 0;
        END IF;

        INSERT INTO questions_questionsetandquestionmap (
            date_created,
            date_updated,
            "order",
            question_id,
            questionset_id
        )
        VALUES (
            CURRENT_TIMESTAMP,
            CURRENT_TIMESTAMP,
            max_order + 1,
            q_id,
            qs_id
        );
    END;
$procedure$;
\end{verbatim}

    Python izsaukums:

\begin{verbatim}
with connection.cursor() as cursor:
    cursor.execute(
        "call qs_push_back(%s, %s)",
        [question.id, self.id]
    )
\end{verbatim}
